良知守護真相 明天全城黑衣抗警謊

民主派陣營今晚見記者，斥警方竄改7.21歷史，民主黨主席胡志偉斥警方否認7.21事件及過去一年的警暴問題，用盡警力及法律工具將是非顛倒，直言今日事件可見特區政府及警隊無可救藥，令香港市民極度憤怒，呼籲全港市民明天穿黑衣以表達憤怒。身兼民陣召集人的社民連岑子杰也斥警方明顯圖為7.21事件漂白，將7.21歷史重寫，欲顯示支持政府人的「無錯」，重申「黑白是良知」，呼籲明天穿黑衣，向政權指鹿為馬說不。

前香港眾志秘書長黃之鋒認為，7.21事件一年後，警方高調拘捕受害人林卓廷，目的是以扭曲的方式散播假真相，認為「穿黑衣 抗警謊」的行動，是最低成本的方式守護真相。他指香港人若不希望3至5年後7.21歷史被警方竄改為「雙方打鬥」，而非大家所知的「無差別攻擊」，必須用行動反映反抗的態度，「即使（穿黑衣）效果可能唔係實際，咁至少畀國際社會知道，香港人反抗嘅態度，同埋件事係幾咁荒謬」。他又認為，越多人參與行動，對國際社會的影響力越大。

公民黨主席梁家傑也指，警方拘捕林卓廷令人齒冷、憤怒，批評警方顛倒是非黑白，強調林卓廷是元朗721無差別恐襲的受害人卻被拘捕，反而涉事白衣人卻未被認真追究，令香港法治難再取信香港以至國際社會，質疑警方說法是否意指現場拍攝的前《立場》記者何桂藍、被打的前記者柳俊江都是參與暴動？形容事件是挑釁港人忍受能力的極限，觸怒有良知的港人，「太過份，太離譜」，又稱若有不會送羊入虎口的行動，勢會響應。

立法會議員鄺俊宇呼籲市民穿上黑衣表態，「這是遺忘與記憶的鬥爭，有人想竄改歷史，我們就要守護記憶」。

推

827 著黑衫

推呀

827著黑衫

屌你老味 721當日連登12點已經有人有線報

突發！今日唔好着黑衫入元朗